【國歌法】鄺美雲：不尊重國歌即不尊重自己 照下鏡就知自己係中國人

《國歌法》立法問題引起社會關注。藝人鄺美雲認為，應感恩自己中國人身分。

鄺美雲接受網媒《港人講地》訪問時指出，「尊重國家等於尊重自己，你不尊重你的國歌，不尊重你的國家，你即是不尊重你自己」。她強調要知道自己根本，「你係中國人，你要唱國歌」，質疑為何要用不尊重的行為抗議，「尊重自己身分，尊重自己是中國人，你要感恩這事情」。

鄺美雲另提到，有些人喜愛反叛，要與其他人不一樣，惟她表示「如何不一樣，你照下鏡，你是中國人，你真是一個中國人」。

行政會議成員、新民黨主席葉劉淑儀早上出席電台節目時，呼籲市民毋須太擔心《國歌法》立法問題，強調保護國家尊嚴是「應有之義」。 問到有人憂慮會因普通話讀音不正惹來刑責，她笑言「我都係用廣東話唱，喺香港」。

無知

佢手持邊國護照

好似加拿大，未 Google

國係邊個既國先
家係邊個既家先

點用廣東話唱？

咩鏡咁勁

照妖鏡

照完
係香港人

叫埋新加坡人照鏡呀笨

皇軍軍歌

已報警，等坐啦

好驚

佢隻狗成咗佛未

好撚cute

會唔會比佢整埋做皮草
咁撚鐘意著皮草仲好意思話自己係佛教徒 影衰哂佛教

點解流不耐就有傻屄衝出嚟柒

照照妖鏡就知自己唔係人

刷存在

照鏡照到中國人
你照荒唐鏡

一定大陸有生意先咁講

垃圾

佢隻狗係咪中國狗

死閪婆，返去俾你隻狗屌啦

死囉，咁啲日本人，韓國人照鏡咪個個變哂中國人?

邊塊鏡咁勁 照到國籍

幾時拎隻狗去俾同胞享用下

全世界都是支那人

未必

獨裁政權有什麼資格講尊重？

呢隻雞黎 唔係呃男人錢依家咁口響咩

Claim保險落仔

照下鏡就知自己係雞

我照鏡發現我係日本人

鄺美雲係乜野國籍先？

習明澤又係乜野國籍先？

一黨專政下
共產黨=中國
國歌 係代表中國，即代表共産黨
共産黨根本不値得被尊重，我地點可能尊重代表共產黨的國歌

同習近平屋企人講?

支那狗

香港早已冇得救

秦滅六國, 齊楚燕韓趙魏人都唔會變咗秦人.

變晒漢人

又係黃皮膚黑眼睛黑頭髮論， 收皮啦

再坐一會 但願能再坐一會～

遲啲播鄰國國歌坐都冇得坐

自2003年開始在中國大陸投資，並在江西省開辦13家「鄺美雲佛教小學」，並從2006年起，擔任江西省政協

哦